<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS Devannes beri.info</title> 
				<description></description>
				<link></link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>Salary Survey 2024: Karyawan Merasa Terancam Perannya Digantikan dengan AI</title>
						                <link>http://localhost/beriinfo/berita/detail/salary-survey-2024-karyawan-merasa-terancam-perannya-digantikan-dengan-ai</link>
						                <description>Robert Walters Indonesia merilis laporan Salary Survey 2024 mendalam, mengenai tren perekrutan di berbagai sektor penting di industri. Hasil dari perspektif karyawan menunjukkan, munculnya model AI seperti ChatGPT telah menimbulkan berbagai reaksi di antara karyawan, beberapa di antaranya merasa khawatir.Lebih dari 50 persen responden merasa khawatir jika model AI akan menggantikan peran mereka yang bersifat rutin. Sementara yang lainnya menunjukkan berbagai tingkat kekhawatiran atau tidak khawatir sama sekali.</description>
					                </item><item>
						                <title>8 Cara AI Bantu Atasi Perubahan Iklim</title>
						                <link>http://localhost/beriinfo/berita/detail/8-cara-ai-bantu-atasi-perubahan-iklim</link>
						                <description> Kekuatan kecerdasan buatan (AI) untuk memproses data dalam jumlah besar dan membantu manusia mengambil keputusan telah mengubah industri. Sebagai salah satu tantangan terberat di dunia, memerangi perubahan iklim adalah area lain di mana AI memiliki potensi transformasMenurut Organisasi Kesehatan Dunia (WHO), hampir 4 miliar orang telah tinggal di daerah yang sangat rentan terhadap perubahan iklim. Dan hal ini diperkirakan akan menyebabkan sekitar 250.000 kematian tambahan per tahun antara tahun 2030 dan 2050, akibat kekurangan gizi, malaria, diare, dan stres akibat cuaca panas. Berikut adalah delapan cara AI membantu mengatasi perubahan iklim seperti dilansir World Economic Forum, Rabu (17/1/2024).</description>
					                </item><item>
						                <title>Debat Cawapres, Muhaimin ajarkan etika kepada Gibran</title>
						                <link>http://localhost/beriinfo/berita/detail/debat-cawapres-muhaimin-ajarkan-etika-kepada-gibran</link>
						                <description>Tenang Pak Gibran, semua ada etikanya, termasuk kita diskusi, bukan tebak-tebakan definisi, atau tebak-tebakan singkatanCalon wakil presiden nomor urut satu Muhaimin Iskandar mengajarkan persoalan etika kepada calon wakil presiden nomor urut dua Gibran Rakabuming Raka."Tenang Pak Gibran, semua ada etikanya, termasuk kita diskusi, bukan tebak-tebakan definisi, atau tebak-tebakan singkatan," katanya dalam debat keempat Pilpres 2024 yang diselenggarakan oleh KPU di Jakarta Convention Center (JCC), Jakarta, Minggu malam.Muhaimin, yang juga wakil Ketua DPR RI, menegaskan bahwa calon wakil presiden seharusnya berdiskusi pada tingkatan sebagai pengambil kebijakan untuk memimpin negara."Sehingga, jangan jangan, kalau kita tebak-tebakan definisi di sini, saya ragu, kita levelnya SD, SMP, atau jangan-jangan ijazah kita palsu semua di sini," kata dia berkelakar.Pernyataan itu disampaikan oleh Muhaimin saat menanggapi pertanyaan Gibran terkait pasangan calon dan tim sukses nomor urut satu, yang sering menyebutkan soal lithium ferro phosphate (LFP) atau litium besi fosfat, yakni bahan yang digunakan untuk baterai.Kemudian saat ditanya Gibran soal nikel, Muhaimin justru menegaskan bahwa "prinsipnya sederhana, di mana semua kembali ke etika.""Sekali lagi etika, etika itu adalah etika lingkungan, apapun yang menjadi kebijakan kita, menyangkut produksi, pengambilan tambang sumber daya alam, apapun yang digunakan untuk pembangunan bangsa ini, rujukannya adalah etika lingkungan," kata Muhaimin menegaskan.Dia juga mengingatkan terkait komitmen, keseimbangan antara meletakkan manusia dan alam, dan keseimbangan itu tidak bisa ditawar-tawar.Pasangan Anies-Muhaimin mengusung visi, misi dan program kerja, dengan tema besar Indonesia adil makmur untuk semua.KPU RI telah menetapkan tiga pasangan capres-cawapres peserta Pilpres 2024, yakni Anies Baswedan-Muhaimin Iskandar dengan nomor urut 1, Prabowo Subianto-Gibran Rakabuming Raka nomor urut 2, dan Ganjar Pranowo-Mahfud Md nomor urut 3.Selepas debat pertama pada 12 Desember 2023, debat kedua 22 Desember 2023, dan debat ketiga 7 Januari 2024, KPU menggelar debat keempat yang mempertemukan para cawapres.Tema debat keempat meliputi energi, sumber daya alam (SDA), pangan, pajak karbon, lingkungan hidup, agraria, dan masyarakat adat.</description>
					                </item><item>
						                <title>Kampanye hari ke-7 Paslon ‘Gemoy’, Prabowo Masuk kerja, Gibran Blusukan ke Tangerang  Sumber Artikel</title>
						                <link>http://localhost/beriinfo/berita/detail/kampanye-hari-ke7-paslon-‘gemoy’-prabowo-masuk-kerja-gibran-blusukan-ke-tangerang--sumber-artikel-berjudull</link>
						                <description>Calon presiden nomor urut 2 Prabowo Subianto yang kini identik dengan ‘gimik gemoy’ dijadwalkan kembali masuk kerja sebagai Menteri Pertahanan RI pada hari ketujuh kampanye, Senin 4 Desember 2023. Sementara, pasangan Prabowo yakni, calon wakil presiden Gibran Rakabuming Raka dijadwalkan mengunjungi beberapa tempat di Tangerang, Banten. “Prabowo masuk kerja,” kata Sekretaris Tim kampanye Nasional (TKN) Prabowo-Gibran, Nusron Wahid, ketika dikonfirmasi via pesan singkat di Jakarta, Minggu malam (3/12). Lebih lanjut, Wakil Sekretaris TKN Prabowo-Gibran, Aminuddin Ma’ruf, menjelaskan bahwa Gibran akan mengambil cuti sebagai Wali Kota Surakarta untuk keperluan kampanye di wilayah Tangerang pada Senin (4/12/2023). Baca Juga: Tegas! Prabowo Rela Hibah Nyawa Demi Rakyat Indonesia "Senin 4 Desember 2023, Mas Gibran akan mengambil cuti sebagai wali kota untuk keperluan kampanye di wilayah Tangerang, Banten,” kata Aminuddin melansir dari Antara. “Ada dua agenda yang akan dihadiri Gibran di Tangerang, yakni acara ‘Gibran Menyapa’ dengan warga di Kelurahan Poris dan mengunjungi pondok pesantren di daerah Batu Ceper dalam agenda ‘Gibran Mendengar Santri Bicara’, “ tambanya. Sementara, Ketua TKN Prabowo-Gibran, Rosan Roeslani mengatakan, pekan ini Prabowo juga dijadwalkan menyambangi Pulau Sumatera untuk berkampanye. Pada kampanye perdana di luar Pulau Jawa itu, Prabowo tidak didampingi Gibran. Baca Juga: Prabowo ucap Begini saat Ulama Lebak Banten Kasih Dukungan, TKD Targetkan Prabowo–Gibran Menang Satu Putaran “Minggu depan pekan ini, rencananya di Sumatera untuk Pak Prabowo. Mas Gibran juga ada di beberapa daerah. Jadi, memang tidak bersamaan," ujar Rosan Roeslani ditemui saat mendampingi Prabowo di rumah mantan Bupati Lebak Mulyadi Jayabaya, Banten, Minggu (3/12). KPU RI sendiri telah menetapkan masa kampanye mulai 28 November 2023 hingga 10 Februari 2024, kemudian jadwal pemungutan suara pada tanggal 14 Februari 2024.***</description>
					                </item><item>
						                <title>Ganjar Kampanye Akbar di Yogya: Sekolah Gratis atau Makan Gratis?  </title>
						                <link>http://localhost/beriinfo/berita/detail/ganjar-kampanye-akbar-di-yogya-sekolah-gratis-atau-makan-gratis--</link>
						                <description>Calon presiden nomor urut 3 Ganjar Pranowo menekankan betapa pentingnya kebutuhan sekolah gratis untuk masyarakat lewat program miliknya, yakni satu keluarga miskin, satu sarjana.Ganjar yang hadir dalam acara kampanye akbar bertajuk Hajatan Rakyat Yogyakarta di Alun-alun Wates, Kulon Progo, DIY, pada Minggu (28/1) sore itu mulanya bertanya kepada para peserta apa yang diharapkan melalui Pilpres 2024 ini.Baca artikel CNN Indonesia "Ganjar Kampanye Akbar di Yogya: Sekolah Gratis atau Makan Gratis?" </description>
					                </item><item>
						                <title>TKN Prabowo Bakal Laporkan Indikasi Kecurangan TSM di Jateng dan Jatim</title>
						                <link>http://localhost/beriinfo/berita/detail/tkn-prabowo-bakal-laporkan-indikasi-kecurangan-tsm-di-jateng-dan-jatim</link>
						                <description>Tim Kampanye Nasional (TKN) Prabowo-Gibran bakal melaporkan indikasi kecurangan terstruktur, sistematis dan masif (TSM) yang terjadi di Jawa Tengah dan Jawa Timur."Untuk di Jawa Timur per hari ini sudah dilaporkan ke Bawaslu, sementara yang Jawa Tengah kita sedang proses, mungkin satu dua hari ini akan kita lengkapi dan laporkan," kata Wakil Ketua TKN Prabowo-Gibran, Habiburokhman dalam konferensi pers, Minggu (28/1).</description>
					                </item><item>
						                <title>Netanyahu Pegang Buku Hitler, Tuding Hamas </title>
						                <link>http://localhost/beriinfo/berita/detail/netanyahu-pegang-buku-hitler-tuding-hamas-</link>
						                <description>Perdana Menteri Israel Benjamin Netanyahu menuding kelompok Hamas Palestina sebagai Nazi era baru.Dalam konferensi pers pada Sabtu (27/1), Netanyahu menyebut Hamas mendidik anak-anak mereka untuk melakukan serangan teror dan menghancurkan bangsa Yahudi.Saat bicara demikian, Netanyahu mengangkat buku Hitler, Mein Kampf, berbahasa Arab, yang diklaim ditemukan pasukan Israel di rumah warga sipil di Gaza."Inilah yang mereka ajarkan pada anak-anak mereka," kata Netanyahu, seperti dikutip Jerusalem Post, Sabtu (27/1).Dalam kesempatan itu, Netanyahu juga menyoroti putusan Mahkamah Internasional (International Court of Justice/ICJ) yang memerintahkan negaranya untuk mengambil langkah-langkah guna mencegah tindakan genosida di Gaza.Netanyahu usai Putusan ICJ: Kami Lanjut Perang Sampai Menang Mutlak40 Eks Pejabat Senior Israel Desak Netanyahu Ditendang dari Kursi PMRibuan Warga Israel Demo Tuntut Netanyahu MundurNetanyahu lantas menyebut putusan itu dikeluarkan tepat dua hari sebelum peringatan Holocaust yang dulu dilakukan Nazi Jerman saat Perang Dunia II."Tidak ada kekonyolan yang lebih besar dari kejadian kemarin, pada malam hari peringatan Holocaust, ada orang-orang yang datang ke Den Haag untuk menuduh kami melakukan genosida yang keliru dan keterlaluan," ucap dia, merujuk pada Afrika Selatan.Pada Desember lalu, Afrika Selatan menggugat Israel ke ICJ atas tuduhan genosida terhadap rakyat Palestina di Gaza.ICJ pun menggelar sidang hingga akhirnya memutuskan bahwa Israel mesti menyetop tindakan genosida di Gaza dan memberikan laporan dalam waktu satu bulan.Israel juga harus mencegah dan menghukum pihak yang menghasut untuk melakukan genosida di Jalur Gaza. Selain itu, Israel juga wajib mengizinkan bantuan kemanusiaan memasuki Gaza dan melindungi warga Palestina."Atas nama siapa mereka datang? Atas nama Hamas, atas nama 'Nazi baru', yang datang untuk melakukan genosida terhadap kami," kata Netanyahu."Kami tidak akan pernah melupakan kengerian 7 Oktober. Kami tidak akan melupakan pembantaian, pemerkosaan, pembunuhan, penganiayaan, kami tidak akan melupakan penculikan," ujar dia lagi.Serangan 7 Oktober 2023 memicu perang berkepanjangan antara Israel dan kelompok Hamas. (REUTERS/IBRAHEEM ABU MUSTAFA)Serangan Hamas ke sejumlah wilayah selatan Israel pada 7 Oktober lalu menewaskan sekitar 1.200 orang. Hamas juga menyandera 253 orang, yang nyaris setengahnya telah dibebaskan dalam gencatan senjata selama sepekan akhir November lalu.Kendati begitu, sebanyak 136 di antaranya hingga kini masih ditawan Hamas.Serangan Hamas ini yang mendorong Israel meluncurkan agresi ke Gaza hingga menewaskan lebih dari 26.200 orang sampai saat ini. Jumlah itu melebihi satu persen dari total populasi Gaza. Mayoritas korban juga merupakan anak-anak dan perempuan.Sementara itu, pada November lalu, pasukan militer Israel mengklaim menemukan buku Hitler di rumah warga sipil saat melakukan operasi darat.Buku itu disebut ditemukan di sebuah kamar yang digunakan Hamas sebagai markas.</description>
					                </item><item>
						                <title>Cara Repsol Honda Jaga Kepercayaan Diri Marquez</title>
						                <link>http://localhost/beriinfo/berita/detail/cara-repsol-honda-jaga-kepercayaan-diri-marquez</link>
						                <description>AALST – Direktur Honda Racing Coorporation (HRC), Tetsuhiro Kuwata, mengatakan kalau timnya selalu berusaha merakit motor terbaik untuk Marc Marquez. Hal itu mereka lakukan guna menjaga kepercayaan diri sang pembalap di lintasan.

Tetsuhiro mengatakan, memiliki pembalap sekaliber Marquez, membuat timnya selalu berusaha menciptakan mesin terbaik, agar sang pembalap tak lagi terlalu memikirkan untuk meningkatkan performa motor dan hanya fokus untuk meraih hasil terbaik pada setiap balapan .

“Sudah jadi tugas dan target kami memberi Marc (Marquez) mesin terbaik. Jika kami bisa memberinya motor dengan level tinggi, maka ini jelas akan memberikan kepercayaan diri yang lebih tinggi saat berkendara, hingga ia bisa benar-benar konsentrasi pada balapan. Dengan begitu, ia bisa meraih hasil baik,” ujar Kuwata, melansir dari laman GPOne, Senin (15/7/2019).
</description>
					                </item><item>
						                <title>Kalahkan Federer, Djokovic Juara Wimbledon</title>
						                <link>http://localhost/beriinfo/berita/detail/kalahkan-federer-djokovic-juara-wimbledon</link>
						                <description>LONDON – Novak Djokovic meraih gelar juara di ajang Wimbledon 2019 kali ini. Petenis asal Serbia itu keluar sebagai juara usai mengalahkan pesaing terberatnya, Roger Federer pada laga final yang berlangsung Minggu 14 Juli 2019.

Persaingan ketat tersaji antara Djokovic dan Federed di partai final. Keduanya bahkan harus bermain hingga lebih dari lima jam di laga final kali ini. Kejar-kejaran poin juga terus terjadi di set pertama hingga keduanya berada di skor 6-6. Akan tetapi, Djokovic akhirnya mampu menang di set pertama lewat tie break 7-5.

Hal serupa juga terjadi di set kedua dan tiga. Seakan tak ingin melakukan kesalahan, kedua pemain begitu berhati-hati dalam melepaskan pukulan. Akan tetapi, Federer yang lebih dominan akhirnya mampu mengatasi perlawanan Djokovic dengan cukup mudah.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Meski Akui Sudah Sulit Menang, Rossi Belum Mau Menyerah</title>
						                <link>http://localhost/beriinfo/berita/detail/meski-akui-sudah-sulit-menang-rossi-belum-mau-menyerah</link>
						                <description>LESMO – Pembalap Monster Energy Yamaha, Valentino Rossi, mengakui kalau dirinya sudah mulai kesulitan untuk bisa meraih kemenangan di kelas utama saat ini. Kendati begitu, ia mengaku masih belum mau menyerah dan akan tetap berjuang hingga akhir musim.

Meski terlihat masih cukup mampu bersaing untuk podium musim ini, kemenangan terakhir Rossi diraihnya pada seri Belanda 2017 lalu. Sejak saat itu, The Doctor –julukan Rossi– sudah melewati 37 balapan tanpa kemenangan.

Catatan ini merupakan losing streak terpanjang kedua yang pernah ia alami dalam kariernya. Sebelumnya, Rossi juga pernah merasakan 44 balapan tanpa kemenangan pada akhir 2010 sampai awal 2013.
</description>
					                </item></channel>
  	</rss>